\thispagestyle{empty}
\setsection{LỜI CẢM ƠN}

Trước hết, em xin gửi lời cảm ơn chân thành đến Trường Đại học Cần Thơ, đặc biệt là Trường Công nghệ Thông tin và Truyền thông, nơi đã tạo điều kiện thuận lợi về cơ sở vật chất, hạ tầng kỹ thuật và tài nguyên học tập trong suốt quá trình em học tập và thực hiện luận văn tốt nghiệp.

Em xin trân trọng cảm ơn Ban Giám hiệu nhà trường, cùng toàn thể quý thầy cô và cán bộ viên chức đã tận tâm giảng dạy, hỗ trợ và truyền đạt cho em những kiến thức quý báu, góp phần hình thành nền tảng chuyên môn vững chắc cho con đường sự nghiệp tương lai.

Đặc biệt, em xin bày tỏ lòng biết ơn sâu sắc đến Thầy TS. Hồ Quang Thái, người đã tận tình hướng dẫn, đồng hành và định hướng cho em trong suốt quá trình thực hiện luận văn. Thầy không chỉ chia sẻ những kiến thức chuyên môn mà còn hỗ trợ em tháo gỡ nhiều khó khăn, giúp em phát triển kỹ năng và hoàn thiện bản thân một cách hiệu quả.

Em cũng xin gửi lời cảm ơn chân thành đến gia đình thân yêu – chỗ dựa tinh thần vững chắc luôn bên cạnh ủng hộ, động viên em trong mọi hoàn cảnh. Cảm ơn các anh chị, bạn bè đã luôn đồng hành, chia sẻ và tiếp thêm động lực để em hoàn thành tốt nhiệm vụ học tập của mình.

Dù đã nỗ lực hoàn thành luận văn trong khả năng và thời gian cho phép, nhưng chắc chắn không thể tránh khỏi những thiếu sót. Em rất mong nhận được những ý kiến đóng góp quý báu từ quý thầy cô để hoàn thiện luận văn và nâng cao kiến thức cho chặng đường phía trước.

Em xin chân thành cảm ơn!

\vspace{1cm}
\begin{flushright}
  \textit{Cần Thơ, ngày ...... tháng ....... năm 20.....}

  \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
    \centering
    \textbf{Sinh viên thực hiện} \\
    \textit{(Ký và ghi họ tên)}\\
    \vspace{2cm}
    \textbf{Nguyễn Tuấn Đạt}
  \end{minipage}\\
\end{flushright}
